\section{Толщина масляного пятна}
Измерьте толщину масляного пятна, свободно растёкшегося по поверхности воды.

\subsection*{Оборудование}
Тарелка, вода, масло, линейка, шприц.

\subsection*{Комментарии}
В этом эксперименте нужно измерить объём капли методом рядов. После этого нужно выдавить одну или несколько капель в тарелку на поверхность воды и измерить диаметр получившегося пятна. Тогда искомая толщина это $\frac{V}{S}$. 

Проблема в том, что пятно спустя некоторое время начинает терять форму круга и разрушаться (в нём появляются дырки). Поэтому стоит выдавливать мало капель масла и проводить измерения очень быстро.
